Spider-man 2019:Did Mysterio described the reality?

"You are just a scared little kid in a sweatsuit. I created Mysterio to give the world someone to believe in. I control the truth... Mysterio is the truth!"
―Mysterio to Spider-Man

"To Guterman; the story you created of a soldier from another Earth named Quentin fighting space monsters in Europe is totally ridiculous, and apparently exactly the kind of thing people believe right now!"
―Quentin Beck to Guterman

"You are so gullible. I mean you're as smart as a whip, just a... sucker. So now all your friends have to die. It's easy to fool people if they are already fooling themselves. But for what it's worth, Peter, I really am sorry."
―Mysterio to Spider-Man

"How could you do all of this?"
"You'll see, Peter. People... need to believe. And nowadays, they'll believe anything."
―Spider-Man and Mysterio[src]